\documentclass[a4paper, 12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[style=apa]{biblatex}
\addbibresource{trabajo.bib}
\usepackage[a4paper, margin=1.5in]{geometry}
\usepackage{enumitem}

\title{Trabajo y pensamiento crítico\\ TP3}
\author{Valentino Slavkin y Lucas Carava\\
Silvina Fernández}

\begin{document}

\maketitle

\begin{enumerate}
\item Explica a que se considera trabajo precario, y que implicancias plantea.
  
  El trabajo precario es aquel que no esta registrado o esta sin contrato laboral.

  El mismo puede implicar sueldos que no alcanzan a satisfacer las necesidades del individuo y su grupo familiar, condiciones de trabajo que ponen en riesgo la salud de el/los trabajadores, jornadas laborales que superan las permitidas, y falta de indemnización por despido; ya que no esta protegido ni regulado por el estado.
\item Explica que mide el indice de precariedad laboral.
  
  El indice de precariedad laboral mide el porcentaje de la población activa (personas que tienen empleo o están buscando uno) que están en un trabajo precario.
\item Según la encuesta permanente de hogares, explica quienes son desocupados.
  
  Son aquellas personas que no tenían empleo en la semana de la encuesta, pero que están activamente buscando uno.
\item Explica que rol desempeña el estado con respecto a la desocupación y la precariedad laboral.

  El estado es el regulador del mercado laboral
\end{enumerate}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-languages: "es"
% jinx-local-words: "Silvina obstaculizadores"
% End:
